一群關心香港的Facebook員工致香港人的公開信

我們是一群來自世界各地Facebook辦公室的員工。作為生於斯、長於斯的香港人，我們心繫這個家。我們對香港政府處理六月以來一連串衝突的惡劣手法痛心疾首。我們要求香港政府認真聆聽民意，正面回應市民所求，以行動展示誠意，積極修補社會裂痕。

反修例運動從開始至今，網絡平台扮演著信息傳播的角色。媒體可自由報導，用戶亦可自由評論。這正正體現了香港人珍而重之的新聞及言論自由。自由、人權與法治是香港一直引以為傲的核心價值。要創建和諧社會，更先應賦予各人共同創建社區的權力，並需建基於公平、公義之原則上。

香港政府無視以上種種，多次打壓市民的言論和集會自由，更不斷散播白色恐怖。警方變本加厲的偏頗執法，更使市民憤慨：警察對手持木棍、鐵通的元朗白衣人士之暴行視而不見；卻以武力無理拘捕購買鐳射筆之浸大學生會會長。六月以來，近五百名示威人士被捕，其中多人更被控暴動罪，而元朗無差別襲擊案至今卻只有二十三人以涉嫌非法集結被捕。在缺乏有效監管下，前線警務人員系統性地拒絕出示委任證，行使不必要的武力驅散群眾。在8月11日，警員縱容北角暴徒打人、多次在太古站近距離向人群開槍、在葵芳站內施放催淚彈、假扮示威者混入人群掀起打鬥，更濫傷記者及無辜市民。此舉不但無助於舒緩目前緊張局勢，更令香港人對警方徹底失去信任。但歸根究底，警隊從來都不應成為政府與市民之磨心，更非用以解決政治問題的工具。對於當前時局，政府管治團隊及一眾問責官員責無旁貸。

逃犯條例只是香港深層次問題之導火線，其根本原因原於現有政治體制之不公，市民對政府體制和施政之不滿。 我們懇請政府用心聆聽社會的聲音，用最大的誠意以回應香港市民提出之五大訴求［1］；以團結香港為目標，而非繼續令社會進一步撕裂。惟有與市民重建互信，政府才有可能令香港走出當前之困局，讓社會重拾正軌。

我們特別感激記者一直堅守崗位，為香港人以至全世界報導事實真相。同時，在此資信泛濫的時代，我們呼籲大眾應獨立思考，理性判斷，深究真相。希望香港人能以包容和同理心，攜手並肩，放下成見。

我們和香港人齊上齊落，香港加油。

一群關心香港的Facebook員工上

［1］五大訴求：
（１）撤回逃犯條例修訂
（２）收回暴動定性
（３）撤銷示威者控罪
（４）成立獨立調查委員會
（５）全面落實雙普選

＊此聲明乃Facebook員工自發簽署，並不代表Facebook官方立場。

想問點解依家開新Facebook ac 要影個人相上去？
改左policy?

得閑簽名不如幫手搵邊個整走嗰7分鐘啦

Ban撚左黑警個page去啦

[緊急分析]法！不！責！眾！

點解啲愛國page report極都唔死

推818

nowTV 消失的七分鐘有無野要爆?

同問

其實FB仲信唔信得過？

解釋下點解要身分證+大頭相去認證個ac
利申，深受其害

推

點解report極班藍絲嘅hate speech, violence 同false news都無用

FB大中華區陳澍我屌你老母

可唔可以簡單解釋下點解我 個account畀人封咗兩日

同問

816 襟錢 攬炒集會
817 光復紅土
818 香港人哂冷

同問
講到明殺盡d甲由都舉報唔到
話支持警察屠城又舉報唔到

816 襟錢 攬炒集會
817 光復紅土
818 香港人哂冷

消失7分鐘點解?
仲有咁多深藍page亂做新聞
點可以解決?

啲愛國page發假新聞report咗幾廿次都冇用

唉你不如俾心機搞掂啲藍絲page啦

（推上國際）Now消失的7分鐘，整左中英文雙語新片，整合左資料，寫左文宣，主攻Facebook

facebook = 奶共公司